<resources>
    <string name="app_name">databaseApplication</string>
    <string name="header_text">Информация про нас</string>
    <string name="text_point_1">Мы команда grant.helper приветствуем вас!
    Несколько статей которые могут вас заинтересовать:
        ЕНТ-2019: что нужно знать абитуриенту
        В ведомстве напомнили, что при поступлении в вуз абитуриенты будут выбирать группы образовательных программ, а не специальности. Всего таких групп 97, в каждую из которых входят одна или несколько образовательных программ. Список групп и соответствующие им комбинации предметов ЕНТ можно посмотреть на сайте НЦТ. Этапы ЕНТ Шаг первый: с 20 июня по 5 июля сдается тестирование, заранее подав заявление. "ЕНТ и КТ в этом году объединены. Пункты сдачи есть на сайте НЦТ. Напоминаем, что школа не организует трансфер выпускников к пунктам сдачи тестирования", - отметили в МОН. Шаг второй: с 13 по 20 июля принимаются заявления на конкурс по присуждению образовательных грантов. В нем вы можете участвовать только в том случае, если прошли ЕНТ с 20 июня по 5 июля и набрали проходной балл. Шаг третий: выбор группы образовательных программ. "Допустим, на июньском ЕНТ вы сдаете предметы из комбинации "Биология" + "Химия". Следовательно, из 16 возможных групп вы можете выбрать до четырех групп образовательных программ в разных вузах. Конечно, группа должна соответствовать профильным предметам ЕНТ. У вас может получиться такой список групп образовательных программ: 1. "Подготовка учителей химии"; 2. "Биологические и смежные науки"; 3. "Ветеринария"; 4. "Общая медицина", - объяснили в ведомстве. Однако абитуриент может выбрать другие группы из шестнадцати возможных, не только те, что перечислены в этом примере. При этом, как пояснили в МОН, абитуриенты творческих профессий при участии в конкурсе на получение гранта могут выбрать только одну группу образовательных программ. Например, выбрав группу "Аудиовизуальные средства и медиапроизводство", в качестве профильных предметов вы сдаете два творческих экзамена. Из образовательных программ в этом случае можно будет выбрать такие: "Операторское искусство", "Издательское дело", "Полиграфия". Шаг четвертый: зачисление в вуз. Грант выделяется на группу образовательных программ. А саму образовательную программу (раньше она и называлась специальностью) вы выбираете непосредственно в вузе. "Например, став обладателем гранта для группы образовательных программ "Подготовка учителей химии", при зачислении в вуз вы смотрите список образовательных программ заведения. Допустим, в вузе есть образовательные программы "Химия" или "Химия-Биология", одну из которых и выбираете", - также объяснили в министерстве. Этап зачисления в вузы длится десять дней: с 10 по 25 августа. Приказ о зачислении выходит на конкретную образовательную программу, по которой при завершении учебы вы получаете диплом. Поступление на платной основе У абитуриентов, желающих поступить в вуз на платной основе, есть возможность сдать ЕНТ несколько раз. Как вы помните, с 2019 года тестирование проводят в январе, марте, июне и августе. При этом во время каждой сдачи ЕНТ можно выбрать разные комбинации профильных предметов. Сертификаты ЕНТ-2019 действительны до 31 декабря текущего года. Таким образом, при поступлении в вуз на платной основе вы подаете по своему желанию любой сертификат с набранным проходным баллом. В 2019-2020 учебном году выделено 66 556 грантов, из них 51 085 - на бакалавриат, 13 159 - на магистратуру, 2312 - на докторантуру (PhD).
    </string>
    <string name="text_point_2">
        Как перебороть волнение на ЕНТ.
        Советы психолога
        "Сформируйте список сильных качеств своего ребенка". Одним из важным моментов перед ЕНТ психолог считает процесс подготовки, а именно отдых выпускника. Лучше всего за неделю до тестирования стараться высыпаться и правильно питаться.
        Учителям же она советует перед ЕНТ ни в коем случае не критиковать учеников, так как отрицательная оценка имеет разрушительный характер для экзаменуемого.
        "День X. Страх - это тоже энергия". В день сдачи ЕНТ, по совету психолога, абитуриенту необходимо выспаться и хорошо позавтракать. И важно принципиально не менять режим. Если экзамен начинается в 8 часов, нет смысла вставать в 4 утра.
        Психолог советует выпускникам не перебарывать волнение, поскольку это естественный процесс организма.
        "Нужно признать тот факт, что ты сам, своими руками не смог набрать нужные баллы". К сожалению, многие выпускники и их родители сталкивались с ситуацией, когда ребенок не набрал нужное количество баллов. Подавленное состояние, замкнутость, плохое настроение, отсутствие аппетита и сна - несколько признаков, которые могут появиться у выпускников из-за неоправданных надежд на результаты. Анастасия Стеблянко в этом случае советует первым делом выпускнику признать тот факт, что именно он сам не смог набрать баллы. "Это очень естественная история, когда ожидания не оправдались. Я получаю меньше баллов и, соответственно, часть моих надежд, ожиданий рушатся. Ребенку свойственно такое ощущение горечи, как при потере чего-то. В данном случае можно себе помочь простыми приемами. Нужно признать тот факт, что да, это я собственными руками набрал такое количество баллов. Ни учитель, ни контролер, никто в этом не виноват. И соответственно, если эту ответственность я принимаю на себя, то я могу этой ситуацией управлять и своими руками исправить. И, собственно, для себя после этого этапа поразмыслить на тему, какие открываются возможности для меня, если дверь ЕНТ передо мной закрылась. Для чего это нужно? Для того, чтобы ощущения безысходности переключились в направление, где вы можете реализоваться. Самый простой вариант - сдать комплексное тестирование через год. Второй вариант - попробовать поступить в вуз, где не требуются результаты ЕНТ или есть еще творческие экзамены. Следующий вариант - приобрести профессию, которая вообще не требует сертификата ЕНТ. Здесь может быть несколько вариантов, и, соответственно, нужно представить каждый вариант, ощутить, как вы реализуете один из них. В таком случае ощущение горечи, потерянности не уйдет абсолютно, но оно не будет уже таким разрушительным для человека, который упустил какой-то важный шаг", - рассказала специалист.
    </string>
    <string name="text_point_3">Мы команда grant.helper приветствуем вас!
                ТОП 5-советов как физически и морально подготовиться к тестированию
        1. Важная часть подготовки, о которой многие забывают – правильно проведенная ночь перед экзаменом (необходимо как следует выспаться) и качественный питательный завтрак.
        Не стоит пить кофе и кофеиносодержащие напитки днем и вечером за день до экзамена. От них нарастет волнение, а сон будет коротким и нервным. В результате, утром вас ждет сильное утомление.
        Завтраку нужно уделить особое внимание. Подойдут продукты богатые белками и клетчаткой. Такие, которые насытят надолго, но при этом не утяжелят желудок и не ввергнут абитуриента в сонливость. Яйца, нежирный творог, фасоль, грибы, немного сыра, орехи и сухофрукты, различные каши. Все, что дает энергию надолго, но выделяет ее медленно и плавно.
Перед экзаменом также полезно употреблять продукты богатые витаминами группы B, которые стимулируют работу мозга и укрепляют нервную систему, содержатся эти витамины, к примеру, в хлебе, горохе, крупах, грецких орехах, арахисе, печени, сердце, яичном желтке, молоке, темно-зеленых овощах с листьями, моркови, пивных дрожжах, цветной капусте, дыне, абрикосах, бобах, авокадо, яичном желтке, печени, почках, грибах.
Полезен будет и витамин С, который повышает работоспособность и заряжает энергией. Его можно получить из цитрусовых, шиповника, облепихи, свежей зелени.
        2. Спокойствие, только спокойствие. Будьте уверены в себе!

Излишняя паника и переживания ни к чему. Все вопросы теста составлены по школьной программе и они все вам знакомы. На многие вы ответите с легкостью, если, заглянете в «чертоги» своего разума. Мозг способен выдавать даже давно забытую информацию в критической ситуации.

3. Умейте сосредотачиваться на себе и говорить НЕТ!

В аудитории могут быть ребята, которые будут просить помочь им. Помните, что ЕНТ – это серьезный экзамен, и у вас в запасе немного времени. Не бойтесь показаться недружелюбным и смело отказывайте в помощи если вы не закончили свою работу.

4. Будьте в тонусе!

За месяц до теста создайте благополучную среду для вашего физического и ментального здоровья. Выработайте оптимальный режим с правильным сном и питанием, по возможности занимайтесь спортом, гуляйте для стимулирования кровообращения, чтобы мозг лучше работал.

5. Визуализируйте!

Это отличный способ для достижения желаемых результатов. Каждый день старайтесь «прокрутить» в голове день теста и то, как вы будете распределять время на экзамене. Представляйте в деталях  момент озвучивания количества баллов, постарайтесь испытать и пропустить через себя те эмоции, будто вы уже услышали желаемый ответ.

Попробуйте расписать на стикерах свои цели и мечты касательно результатов тестирования и поступления, и наклеить их по рабочему столу и вашей комнате, так, чтобы вы все время их видели и читали.  Ведь мысли материальны.

И самое главное, помните, что неудовлетворительный балл на ЕНТ – это не конец света! ЕНТ можно пересдать, отложить на следующий год, а можно и вовсе пойти другим путем. История знает тысячи примеров построения успешной карьеры или крупного бизнеса людьми, оценки которых на выпускных экзаменах оставляли желать лучшего.

Верьте в свои силы, не поддавайтесь панике, усердно идите к своей цели, и вы будете вознаграждены. Желаем успехов!
    </string>
</resources>
